[
  {
    "id": "IBEX_20_001_T3_S05_081",
    "question": "자동차보험의‘종목및가입대상’에대한설명으로옳지\n않은것은?\n①법정정원이10인승인법인소유자가용승용차는\n개인용자동차보험가입대상이다.\n②개인소유자가용화물차는업무용자동차보험가입대상이다.\n③개인소유12인승자가용승합차는업무용자동차보험\n가입대상이다.\n④원동기장치자전거는이륜자동차보험가입대상이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차보험의‘종목및가입대상’"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_002_T3_S05_082",
    "question": "자동차보험의‘자동차의용도, 차종’에대한설명으로가장\n옳은것은?\n①자동차의용도는비사업용, 사업용및관용으로구분한다.\n②자동차의범위는자동차관리법, 자동차손해배상보장법, 건설\n기계관리법, 도로교통법, 군수품관리법, 농업기계화촉진법에\n의한자동차, 차량, 건설기계, 농업기계등으로한다.\n③승용차중전방조종자동차라함은가장앞부분과조향핸들\n중심점까지의거리가자동차길이의1/3이내인자동차를말한다.\n④자동차관리법에의한구조및장치의변경이있는경우\n차종구분은당해자동차의용도변경에관계없이최초\n신규등록시의법정승차정원또는적재정량에따른다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험의‘자동차의용도,;차종’에대한설명으로가장"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_003_T3_S05_083",
    "question": "자동차보험의‘개별할인·할증’에대한설명으로가장옳은것은?\n①업무용자동차보험에서자가용의경우전계약과갱신\n계약의피보험자가동일하면개별할인·할증을적용한다.\n②평가대상기간은전계약의보험기간만료일3개월전부터\n과거3년간이다.\n③대리운전업무종사자가소속업체를위하여사업자등록증상\n명시된대리운전업무를목적으로피보험자를사용또는\n관리하던중발생한사고는평가대상사고에포함된다.\n④무보험자동차에의한상해담보사고는‘평가대상사고에\n포함되는자기과실이없는사고’이다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험의‘개별할인·할증’"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_004_T3_S05_084",
    "question": "자동차보험의‘단체할인·할증’에대한설명으로가장옳은것은?\n①평가대상기간은역년기준3년으로하며, 이평가대상기간\n말일의익년1월1일부터익익년12월31까지사이의책임이\n개시되는계약에대하여적용한다.\n②보험기간중자동차를양도·양수하여보통약관의규정에\n의거보험계약을승계하는경우에는보험계약이갱신되는\n시점부터양수업체의단체할인·할증적용률을적용한다.\n③개별할인·할증을적용하였던계약이단체할인·할증적용\n대상으로변경되는경우평가대상기간말일로부터3개월\n이후에책임이개시되는계약에대하여단체할인·할증을\n적용한다.\n④평가대상기간중의손해액에계상된보험금및지급준\n비금은평가대상기간이후에변경또는확정된사실에\n의하여그금액을소급하여정정한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차보험의‘단체할인·할증’"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_005_T3_S05_085",
    "question": "「교통사고처리특례법」상‘운전자가처벌의특례를적용\n받을수없는경우’로서옳지않은것은?\n①중앙선침범사고\n②제한속도25Km/h 초과한과속운전사고\n③혈중알코올농도",
    "answer": 2,
    "answer_text": "중앙선침범사;제한속도25Km/h"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_001_T3_S05_081",
    "question": "자동차보험보험료(요율)’와관련한용어의설명이다.\n틀린것은?\n①「특별요율」이란특별약관을첨부하여체결하는보험\n계약에대하여적용하는요율을말한다.\n②「가입자특성요율」이란기명피보험자의보험가입경력\n및교통법규위반경력에따라적용하는요율을말한다.\n③「단기요율」이란보험기간이1년미만인보험계약에\n적용되는보험요율을말한다.\n④「적용보험료」란기본보험료에당해계약의제반요율\n적용요소를감안하여산출한금액으로서보험계약자가\n지불하여야할보험료를말한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "틀린것은?;적용되는보험요율을말한다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_002_T3_S05_082",
    "question": "현행자동차보험의‘요율차별화요소’와관계가먼것은?\n①자동차종류및용도\n②보험가입경력및교통법규위반경력\n③차량모델및연식\n④성별및연령",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차종류및용도;보험가입경력및교통법규위반경력"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_003_T3_S05_083",
    "question": "자동차보험특별할증적용대상기준’에서정한개별할인\n할증적용대상계약의최고할증률로옳지않은것은?\n①위장사고야기자50%\n②평가기간중3회이상의사고를일으킨사실이있는\n경우50%\n③피보험자를변경함으로써할증된보험료(보험가입자\n특성요율포함)를적용할수없는경우50%\n④자동차를이용하여범죄행위를한경우50%",
    "answer": 2,
    "answer_text": "위장사고야기자50%;경우50%"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_004_T3_S05_084",
    "question": "자동차손해배상보장법에서승객이외의자가사망하거나\n부상한경우에운행자가손해배상책임을면할수있는\n요건에해당하지않는것은?\n①운전자가교통사고처리특례법상11대중대교통법규를\n위반하지않았음을입증\n②자기와운전자가자동차의운행에관하여주의를게\n을리하지않았음을입증\n③자동차구조상의결함또는기능의장해가없었음을\n입증\n④피해자또는자기및운전자이외의제3자에게고의\n또는과실이있었음을입증",
    "answer": 3,
    "answer_text": "요건에해당하지않는것은?;위반하지않았음을입증"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_005_T3_S05_085",
    "question": "보험계약자가의무보험계약을해지할수있는사유로\n옳지않은것은?\n①보험계약이교체된자동차에승계됨이없이피보험\n자동차의말소등록으로운행을중지한경우\n②보험계약이양수인또는교체된자동차에승계됨이\n없이피보험자동차를양도한경우\n③보험회사가파산선고를받은경우\n④기명피보험자의법정상속인이피보험자동차를상속한\n경우",
    "answer": 3,
    "answer_text": "옳지않은것은?;없이피보험자동차를양도한경우"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_001_T3_S05_081",
    "question": "‘교통사고처리특례법’에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①동법에서정한조건이충족되는경우피해자의의사\n와상관없이가해자는형사처벌을받지않는다.\n②자동차종합보험에가입하였더라도피해자에게중상\n해를입힌경우가해자는형사처벌을받는다.\n③어린이보호구역내에서어린이의신체를상해에이르\n게한경우에도가해자에게형사상특례가적용된다.\n④사망사고, 사고후도주는가해자에게형사상특례가\n적용되지않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "‘교통사고처리특례법’"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_002_T3_S05_082",
    "question": "자동차보험 요율서 ‘차종 구분’으로 옳은 것은?\n①법정승차정원이17인이상25인이하의승합자동차\n– 3종승합자동차\n②법정승차정원이7인이상10인이하의일반용승용\n자동차(승합포함) 중전방조종자동차- 다인승1종승\n용자동차\n③적재적량1톤이상",
    "answer": 3,
    "answer_text": "요율서;‘차종"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_003_T3_S05_083",
    "question": "5톤미만의화물자동차- 3종\n화물자동차\n④배기량이50cc이하(최고정격출력4kw미만)인이륜자\n동차- 소형A 이륜자동차",
    "answer": 1,
    "answer_text": "5톤미만의화물자동차-;3종"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_004_T3_S05_084",
    "question": "자동차보험 ‘개별할인․할증’에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①대물배상및자기차량손해사고가동시에발생하였을\n경우에는각각의점수를구분하여합산한다.\n②하나의사고로대인사고, 자기신체사고, 물적사고가\n중복될경우에는각각의점수를구분하여합산한다.\n③사고내용과사고원인이중복될경우에는각각의점\n수를구분하여합산한다.\n④사고원인이중복될경우에는각각의점수를구분하\n여합산한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "자동차보험‘개별할인․할증’"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_005_T3_S05_085",
    "question": "자동차보험 ‘단체할인·할증’과 관련된 내용으로 가장 옳은 것은?\n①영업용자동차는피보험자및피보험자동차단위로\n평가하여적용한다.\n②평가대상기간은역년기준3년으로하며, 이평가대상\n기간말일의익년1월1일부터12월31일까지사이\n에책임이시작되는계약에대하여적용한다.\n③실적평가를위한손해액산출시미지급사고및평\n가대상기간말일현재보험회사가알고있는미접보\n사고는포함된다.\n④보험기간만료일이전에새로운보험계약을체결하\n는경우기존계약의적용률을적용한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "‘단체할인·할증’과;관련된"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_001_T2_S05_041",
    "question": "자동차보험요율에 관한 용어의 설명 중 옳지 않은 것은?\n①기본보험료란 보험계약 체결시 적용보험료 산정의 \n기본이 되는 보험료를 말하며, 순보험료와 부가보험료로\n구성된다.\n②단기계약이란 보험기간이 1년 미만인 보험계약을 \n말한다.\n③특별요율이란 특별약관을 첨부하여 체결하는 보험\n계약에 대하여 적용하는 요율을 말한다.\n④적용보험료란 기본보험료에 당해 계약의 제반 요율 \n적용요소를 감안하여 산출한 금액으로서, 보험계약자가\n지급하여야 할 보험료를 말한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "자동차보험요율;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_002_T2_S05_042",
    "question": "자동차보험요율서 차종의 구분에서 ‘화물자동차’에 해당\n하지 않은 것은?\n①적재정량 1톤 이하의 화물자동차     \n②적재정량 5톤 초과의 살수자동차\n③적재정량 5톤 초과의 탱크로리       \n④덤프트럭",
    "answer": 3,
    "answer_text": "자동차보험요율서;차종"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험에 관한 설명 중 가장 옳지 않은 것은?\n①‘다인승 1종’이란 법정승차정원 7인 이상 10인 이하의 \n일반형 승용자동차(승합 포함), 구급용자동차 및 기타\n자동차(장의차 포함) 중 전방조종자동차를 말한다.\n②‘개별할인․할증’은 사고 유무 및 사고의 내용과 원인에 \n따라 평가한다.\n③우량할인 및 불량할증을 적용함에 있어서 피보험\n자동차가 소속된 법인의 종류가 변경되지 않았다 \n하더라도 그 법인의 명칭 및 대표자가 변경된 경우에는 \n변경 전과변경 후를 동일한 법인으로 보지 아니한다.\n④‘자동차보험공동인수제도’는 사고발생위험이 높거나 \n기존 가입기간에 여러 번 사고를 야기하여 보험회사가\n인수를 거절한 계약을 대상으로 운영된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험요율서 우량할인 및 불량할증 적용기준에 대한\n설명 중 가장 옳지 않은 것은?\n①우량할인 및 불량할증은 개별할인·할증과 단체할인·\n할증으로 구분한다.\n②단체할인·할증은 평가대상기간 중의 수정경과순보험료\n및 수정순손해율 실적에 따라 그 적용률이 달라진다.\n③단체할인·할증은 영업용자동차보험만 적용한다.\n④단체할인·할증 평가대상기간은 역년기준 3년으로 한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "자동차보험요율서;우량할인"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_005_T2_S05_045",
    "question": "다음 예시 중 자동차보험요율서 개별할인·할증에서 법인 \n소유 자동차의 사고원인별 점수가 다른 사고유형 하나는?\n①도로교통법에서 정한 주취한계기준 이상의 상태에서의 운전\n②교통사고처리특례법 제3조 2항 단서 제1호에서 정한 \n신호·지시위반운전\n③교통사고를 일으킨 후 도로교통법 규정에 의한 조치를\n하지 아니하고 달아난 때\n④자동차를 이용하여 범죄행위를 한 때",
    "answer": 4,
    "answer_text": "예시;자동차보험요율서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_001_T2_S05_041",
    "question": "다음 중 자동차손해배상보장법상 운전자에 해당하는 \n사람은?\n①자기를 위하여 자동차를 운행하는 자\n②다른 사람을 위하여 자동차를 운전하는 자\n③자동차를 사용할 권리가 있는 자\n④자가운전자",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차손해배상보장법상;운전자"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_002_T2_S05_042",
    "question": "모든 비사업용 승합자동차와 화물자동차가 가입하는 \n자동차보험은?\n①업무용자동차보험\n②개인용자동차보험\n③영업용자동차보험\n④자동차취급업자종합보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "모든;비사업용"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험 대인배상Ⅱ와 대물배상에서 피보험자가 될 수 \n없는 자는?\n①기명피보험자와 같이 살거나 살림을 같이하는 친족\n으로서 피보험자동차를 사용 또는 관리중에 있는 자\n②보험증권에 기재된 피보험자\n③기명피보험자로부터 승낙을 받아 피보험자동차를 \n사용 또는 관리중인 자로부터 다시 승낙을 받아 \n자동차를 사용중인 자\n④기명피보험자가 피보험자동차를 사용자의 업무에 사용\n하고 있을 때의 그 사용자",
    "answer": 1,
    "answer_text": "대인배상Ⅱ와;대물배상에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 표준약관에서 규정하고 있는 ‘보험금을 청구\n할 수 있는 경우’에 관한 설명이다. 가장 맞지 않는 것은?\n①대인배상Ⅰ, 대인배상Ⅱ, 대물배상 : 대한민국 법원에 \n의한 판결의 확정, 재판상의 화해ㆍ중재 또는 서면에 \n의한 합의로 손해배상액이 확정된 때\n②자기신체사고 : 피보험자가 피보험자동차를 소유ㆍ사용ㆍ관리\n하는 동안에 생긴 자동차의 사고로 인하여 죽거나 다친 때\n③무보험자동차에 의한 상해 : 피보험자가 무보험자동차에\n의해 생긴 사고로 죽거나 다친 때\n④자기차량손해 : 사고가 발생한 때 또는 피보험자동차를\n도난 당한 때",
    "answer": 2,
    "answer_text": "표준약관에서;규정하"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 표준약관상 ‘보험계약자가 의무보험을 해지\n할 수 없는 경우’는?\n①피보험자동차가 자동차손해배상보장법 제5조 제4항에 \n정한 자동차(의무보험 가입대상에서 제외되거나 도로가 \n아닌 장소에 한하여 운행하는 자동차)로 변경된 경우\n②피보험자동차가 양도 또는 교체되고, 보험회사의 승인에\n따라 당해 보험계약이 양수인 또는 교체된 자동차에 승계된 \n경우\n③천재지변, 교통사고, 화재, 도난 등의 사유로 인하여 \n피보험자동차를 더 이상 운행할 수 없게 된 경우\n④보험회사가 파산선고를 받은 경우",
    "answer": 1,
    "answer_text": "표준약관상;‘보험계약자"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_001_T2_S05_041",
    "question": "자동차보험에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은?\n①자동차보험담보중자기신체사고담보는상법상상\n해보험성격의보험이다.\n②대인배상담보와대물배상담보는의무보험과임의보\n험으로나뉘어있다.\n③자동차보험전담보에가입하였다하더라도‘다른\n자동차운전담보’ 특별약관에가입하기위해서는\n별도의보험료를지급하여야한다.\n④자동차보험에처음가입하는자동차의경우에는보험\n료를받은때로부터보험기간이개시된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "관한;옳지"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_002_T2_S05_042",
    "question": "자동차보험에 있어서, 보험종목과 가입대상이 잘못 된 \n것은?\n①10인이하모든승용차는개인용자동차보험에가입하\n여야한다.\n②사업용자동차는영업용자동차보험에가입하여야한다.\n③원동기장치자전거는이륜자동차보험에가입하여야한다.\n④콤바인은농기계보험에가입하여야한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "있어서,;보험종목과"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험 약관상 용어의 정의로서 맞는 것은?\n①‘단기요율’은보험기간이1년인보험계약에적용되는\n보험요율이다.\n②‘운전’은사람또는물건의운송여부와관계없이자동차를\n그용법에따라사용하거나관리하는것을말한다.\n③‘사용피보험자’는기명피보험자의승낙을받아피보\n험자동차를사용하는자를말한다.\n④‘피보험자의자녀’는법률상혼인관계에서출생한\n자녀뿐만\n아니라\n사실혼관계에서\n출생한\n자녀와\n양자·양녀모두를말한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "약관상;용어"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 대인배상 지급기준상 부상사고 발생시의 보\n상항목이 아닌 것은?\n①적극손해로서치료관계비\n②위자료\n③상실수익액\n④간병비",
    "answer": 4,
    "answer_text": "대인배상;지급기준상"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 담보별 지급보험금의 계산 규정(산식)으로서 \n맞지 않는 것은 ?\n①배상책임담보\n=\n‘보험금지급기준에\n의해\n산출한금액’ 또는‘법원\n의\n확정판결\n등에\n따라\n피보험자가\n배상하여야\n할금액’\n+\n-\n②자기신체사고담보\n=\n실제손해액\n+\n-\n③무보험자동차에의한상해담보\n=\n보험금지급기준에의해\n산출한금액\n+\n-\n④자기차량손해담보\n=\n피보험자동차의\n가액\n+\n-\n보험증권에\n기재된\n자기부담금",
    "answer": 2,
    "answer_text": "담보별;지급보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_001_T2_S05_041",
    "question": "다음에서 자동차보험 종목별 가입대상이 올바른 것은?\n① 개인용자동차보험 : 개인 소유 모든 자동차\n② 업무용자동차보험 : 모든 법인에서 소유하고 있는 자동차\n③ 영업용자동차보험 : 모든 사업용 자동차\n④ 이륜자동차보험 : 모든 이륜자동차보험 및 모든 자전거",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음에서;종목별"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_002_T2_S05_042",
    "question": "다음 자동차보험 담보 종목에서 그 법적 성질이 가장 다른 \n것은?\n① 자기신체사고\n② 자동차상해 특약\n③ 대인배상\n④ 무보험자동차에 의한 상해",
    "answer": 4,
    "answer_text": "담보;종목에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험 요율서상 용어에 대한 설명이다. 잘못된 것은?\n①참조순보험료란 보험개발원에서 산출하여 금융감독\n원장에게 신고하여 수리 받은 순보험료를 말한다.\n②중고차요율은 자기차량손해담보의 순보험료 산정시,\n자동차 연식에 따라 적용되는 보험요율을 말한다.\n③우량할인 및 불량할증요율은 사고발생 실적에 따라 \n적용하는 요율이다.\n④특별요율은 특별약관을 첨부하여 체결하는 보험계약에 \n대하여 적용하는 요율을 말한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험요율서상용어"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 개별할인·할증평가에서 가입자특성요율에 대한 \n설명이다. 가장 타당하지 않은 것은?\n①보험가입경력요율에서 관공서 및 법인체 등에서 운전직\n으로 근무한 기간 및 외국에서의 보험가입기간은 보험\n가입 경과기간으로 본다.\n②보험가입경력요율에서 보험가입 경과기간을 산정함에 \n있어, 2개 이상 계약의 보험기간이 중복될 경우에는 \n중복되는 기간은 하나의 기간으로 본다.\n③교통법규위반경력요율의 할증 대상 법규위반이 중복될 \n경우 할증률을 합산하여 적용하되, 최대 20%를 한도로 \n한다.\n④교통법규위반경력요율의 평가대상기간은 당년 4월30일\n부터 과거 1년으로 하며, 당년 9월1일부터 익년 8월31일 \n사이에 책임이 시작되는 계약에 대하여 적용한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "개별할인·할증평가에서;가입자특성요율"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 단체할인·할증평가에 대한 설명이다. 잘못된 \n것은?\n① 영업용자동차보험의 영업용 자동차만 적용하되, \n피보험자 단위로 평가한다.\n② 평가대상기간은 역년기준 3년으로 하되, 보험가입\n기간이 3년 미만의 경우에는 당해 가입기간으로 한다.\n③ 할인‧할증 적용률은 수정경과순보험료 및 수정순손해율\n실적에 따라 결정된다.\n④ 보험기간 중 자동차를 양도‧양수하여 보통약관의 규정에 \n의거, 보험계약을 승계한 경우에는 승계시점부터 양수\n업체의 단체할인‧할증 적용률을 적용한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "자동차보험단체할인·할증평"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_001_T2_S05_041",
    "question": "자동차손해배상보장법에서 자동차사고 피해자를 보호하기 \n위한 제도와 관련이 적은 것은?\n①손해배상책임주체의 확대            \n②법률상 책임관계의 입증책임을 피해자가 부담\n③자동차보유자의 의무보험 가입강제   \n④피해자 직접청구권 제도",
    "answer": 1,
    "answer_text": "자동차손해배상보장법에서;자동차사"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_002_T2_S05_042",
    "question": "자동차보험 요율계산에 사용되는 요율요소에 대한 다음 \n설명 중 옳지 않은 것은?\n①기본보험료는 차량의 종류, 배기량, 용도, 보험가입금액,\n성별, 연령 등에 따라 미리 정해놓은 기본적인 보험료\n이다.\n②특약요율은 운전자의 연령범위를 제한하는 특약, 가족\n으로 운전자를 한정하는 특약 등 가입 시에 적용하는 \n요율이다.\n③가입자특성요율은 보험가입경력이나 교통법규위반경력에 \n따라 적용하는 요율이다.\n④사고건수요율은 개별할인할증 및 단체할인할증 적용\n대상에 적용한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "요율계산;사용되"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험의 사고유무에 따른 우량할인 및 불량할증 \n적용기준에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①단체할인·할증의 영업용자동차보험은 피보험자 단위로 \n평가 적용한다.\n②개별할인·할증은 담보종목별 구분 없이 증권별로 평가 \n적용한다.\n③단체할인·할증 평가대상기간은 역년기준 3년이며 보험료 \n적용기간은 평가대상기간 말일의 익년 1월 1일부터 \n익익년 12월 31일까지 사이에 책임이 시작되는 계약에 \n적용한다.\n④개별할인·할증 평가대상기간은 갱신계약의 전전계약 \n보험기간 만료일 3개월 전부터전계약의 보험기간 \n만료일 3개월 전까지의 기간을 적용한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "사고유무;따른"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 개별할인·할증 평가대상사고에 포함되는 \n자기 과실이 없는 사고에 해당하지 않는 것은?\n①무보험자동차에 의한 상해담보사고\n②태풍, 홍수, 해일 등 자연재해로 인한 자기차량손해사고\n③주차가 허용된 장소에 주차 중 발생한 관리상 과실이 \n없는 자기차량손해사고\n④다른 차량과 충돌에 의해 발생한 화재, 폭발에 의한 \n자기차량손해사고",
    "answer": 1,
    "answer_text": "개별할인·할증;평가대상사고"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 가입자특성요율의 교통법규위반경력요율에서 \n할증대상 법규위반이 아닌 것은 무엇인가?\n①무면허운전금지\n②주취운전금지 \n③신호지시준수의무 2회\n④안전거리확보 2회",
    "answer": 2,
    "answer_text": "가입자특성요율;교통법규위반경력요율에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_001_T2_S05_041",
    "question": "자동차손해배상보장법상 손해배상책임을 지는 자로서 가장 \n옳은 것은?\n①자동차의 소유자          ②자동차의 보유자 \n③자동차의 운전자          ④자동차의 운행자",
    "answer": 3,
    "answer_text": "자동차손해배상보장법상;손해배상책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_002_T2_S05_042",
    "question": "교통사고처리특례법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①사망사고, 중상해사고, 뺑소니사고 등 반사회적이거나 \n중대교통법규 위반사고는 처벌함을 원칙으로 한다.\n②교통사고사범에 대한 형사처벌을 강화하기 위하여 \n제정된 법률이다.\n③음주 운전사고시 혈중 알코올 농도가",
    "answer": 4,
    "answer_text": "교통사고처리특례법"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_003_T2_S05_043",
    "question": "03퍼센트 이상이면 \n형사처벌을 받는다.\n④인사사고를 야기하였더라도 경미한 경상사고이고 \n뺑소니사고 및 중대교통법규위반사고가 아니면 \n대인배상Ⅰ을 포함한 대인배상Ⅱ(무한)에 가입한 \n경우에는 형사처벌을 면제 받는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "03퍼센트;이상이면"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 개별할인·할증 평가에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①\n평가대상기간은 갱신계약의 전전계약 보험기간 \n만료일 3개월 전부터 전계약의 보험기간 만료일 \n3개월 전까지의 기간을 기본으로 한다.\n②담보종목별 구분 없이 증권별로 평가하여 적용한다.\n③평가내용으로 대인사고만 있는 경우에는 사고내용별 \n점수와 손해액에 따라 평가한다.\n④대인사고의 사고내용별 점수에는 사망사고 건당 점수 \n및 부상사고의 상해등급별 건당 점수가 정해져 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험개별할인·할증평"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험요율에 관한 용어의 설명 중 옳지 않은 것은?\n①특약요율이란 운전자의 연령범위를 제한하는 등의 \n특별약관을 첨부하여 체결하는 보험계약에 대하여 \n적용하는 요율을 말한다.\n②특별요율이란 자동차의 구조나 운행실태가 같은 \n종류의 차량과 다른 경우 적용하는 요율이다.\n③기본보험료란 보험계약 체결 시 납입할 보험료를 \n말하며, 적용보험료와 부가보험료로 구성된다.\n④\n가입자특성요율이란 보험가입기간이나 교통법규 \n위반경력에 따라 적용하는 요율이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차보험요율;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_001_T2_S05_041",
    "question": "자동차손해배상보장법상 자동차는 의무보험에 가입하여야 한다.\n다음 중 의무보험에 가입하여야 하는 자동차가 아닌 것은?\n①피견인자동차             ②트럭지게차    \n③도로보수트럭             ④타이어식 기중기",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차손해배상보장법상;자동차"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_002_T2_S05_042",
    "question": "자동차사고에서 민법 제750조 일반불법행위 책임의 \n성립요건이 아닌 것은?\n①가해자의 고의 또는 과실\n②가해자의 긴급피난 중 사고\n③가해행위와 손해와의 상당인과관계\n④가해행위의 위법성",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차사고에서;민법"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_003_T2_S05_043",
    "question": "자동차보험에서 납입할 보험료 산출항목에 관한 설명 중 \n옳지 않은 것은?\n①기본보험료란 차량의 종류, 배기량, 용도, 보험가입금액,\n성별, 연령 등에 따라 미리 정해 놓은 기본적인 보험료이다.\n②우량할인ㆍ불량할증요율이란 사고발생 실적에 따라 \n적용하는 요율이다.\n③가입자특성요율은 보험가입기간이나 교통법규위반\n경력에 따라 적용하는 요율이다.\n④사고건수별 특성요율이란 직전 2년간 사고유무에 \n따라서만 적용하는 요율이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "자동차보험에서;납입할"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_004_T2_S05_044",
    "question": "자동차보험 가입자특성요율에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험가입경력요율에서 보험가입 경과기간의 산정에 \n있어서 관공서 및 법인체 등에서 운전직으로 근무한 \n기간은 보험가입 경과기간으로 보지 않는다.\n②보험가입경력요율에서 보험가입 경과기간의 산정에 \n있어서 모터바이크종합보험 가입기간을 포함한다.\n③교통법규위반경력요율은 개인용자동차보험과 업무용·\n영업용·이륜자동차보험의 개인소유자동차에 적용한다.\n④교통법규위반경력요율의 평가시 할증 대상 법규위반이 \n중복될 경우 할증률을 합산하여 적용하되, 최대 20%를 \n한도로 한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자동차보험가입자특성요율"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 개별할인․할증에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①개별할인․할증의 평가방법은 사고 유무 및 사고의 \n내용과 원인에 따라 평가한다.\n②개별할인․할증의 평가 및 적용단위는 담보종목별로 \n구분해서, 증권별로 평가하여 적용한다.\n③평가대상사고는 자동차보험에 의하여 보상책임이 있는 \n사고로서,\n미지급사고는 포함하지만 대리운전업자가 \n야기한 사고는 제외한다.\n④사고내용별 점수를 계산함에 있어서, 하나의 대인사고로 \n피해자가 복수인 경우에는 가장 점수가 높은 피해자의 \n내용만을 적용한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차보험개별할인․할증"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_001_T2_S05_041",
    "question": "다음은 자동차손해배상보장법에 대한 설명이다. 옳지 않은 \n것은?\n①자동차사고 피해자를 보호하기 위하여 제정된 민법의 \n특별규정이다.\n②배상책임의 주체인 운행자에게 완전무과실책임주의를 \n지우고 있다.\n③뺑소니차나 무보험차에 사망·부상한 피해자를 위하여 \n자동차손해배상보장사업을 운영하고 있다.\n④자동차보유자에게 법에서 정한 금액의 자동차보험 \n(공제) 가입을 강제하고 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음은자동차손해배상보장법"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_002_T2_S05_042",
    "question": "다음은 자동차보험 종목 및 가입대상에 대한 설명이다. 옳지 \n않은 것은?\n①법정 승차정원 6인이하의 법인소유 자가용 승용차는 \n개인용자동차보험 가입대상이다.\n②개인 소유 자가용 화물차는 업무용자동차보험 가입대상\n이다.\n③개인 소유 자가용승합차(12인승)는 업무용자동차보험 \n가입대상이다.\n④원동기장치자전거는 이륜자동차보험 가입대상이다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음은자동차보험종목및가입대상"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_003_T2_S05_043",
    "question": "다음은 자동차보험 보통약관 상 ‘청약철회’에 대한 설명이다.\n옳지 않은 것은?\n①보험회사는 보험계약자의 청약 철회를 접수한 날부터 \n3영업일 이내에 받은 보험료를 보험계약자에게 반환\n한다.\n②일반금융소비자인 보험계약자는 보험증권을 받은 날부터\n10일과 청약을 한 날부터 20일 중 먼저 도래하는 기간 \n내에 보험계약의 청약을 철회할 수 있다.\n③의무보험에 해당하는 보험계약은 청약을 철회할 수 \n없다.\n④청약을 철회할 당시에 이미 보험사고가 발생하였으나,\n보험계약자가 보험사고가 발생한 사실을 알지 못한 \n경우에는 청약 철회의 효력은 발생하지 아니한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보통약관;‘청약철회’"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_004_T2_S05_044",
    "question": "현행 개인용자동차보험 약관상 보험기간 중에 ‘피보험자동차를 \n양도’한 경우, 보험계약에 대한 다음의 설명 중 옳은 것은?\n①보험계약자가 보험회사에 피보험자동차 양도를통지한\n경우 보험회사는 15일 이내에 승인 여부를 피보험자\n에게 통보하여야 한다.\n②원칙적으로 보험계약상의 권리와 의무는 양수인에게 \n승계되는 것으로 추정한다.\n③피보험자가 보험기간 중 사망하는 등으로 인하여 \n상속인이피보험자동차를 상속받는 경우 이 보험계약도 \n승계된 것으로 본다.\n④보험계약자 또는 기명피보험자가 보험기간 중에 \n피보험자동차를 양도한 경우에는 이 보험계약으로 \n인하여 생긴 보험계약자 및 피보험자의 권리와 의무는 \n피보험자동차의 양수인에게 자동 승계된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "개인용자동차보험;약관상"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_005_T2_S05_045",
    "question": "자동차보험 요율산정에서 사용하는 용어의 설명이다. 옳지 않은 \n것은?\n①기본보험료란 보험계약 체결시 적용되는 보험료이다.\n②특별요율이란 자동차 구조나 운행실태가 동종차종과 \n상이한자동차의 특별위험에 대하여 적용하는 요율이다.\n③가입자특성요율은 기명피보험자의 보험가입경력 및 \n교통법규위반경력에 따라 적용되는 요율이다.\n④특약요율이란 특별약관을 첨부하여 체결하는 보험계약에\n대하여 적용하는 요율을 말한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "요율산정에서;사용하"
  }
]